官媒轟《王者榮耀》陷害人生騰訊股價挫4% 蒸發1,099億

官媒轟《王者榮耀》陷害人生
騰訊股價挫4% 蒸發1,099億

頭條

【本報訊】「股王」騰訊（700）旗下吸金熱門手機遊戲《王者榮耀》，在內地幾近成為「國民遊戲」，本周卻突遭官媒連番狙擊。《人民日報》兩日內兩發評論，針對青少年沉迷《王者榮耀》，定性遊戲為「釋放負能量」，更是「陷害人生」的「毒藥」，藉機提出要加強網上社交遊戲監管。消息昨拖累騰訊股價一度插水半成，收市仍跌逾4%，市值單日蒸發1,099億元。
記者：曾昭坪

騰訊旗下手機遊戲《王者榮耀》在內地深受青少年歡迎。路透社

主攻內地市場的《王者榮耀》自前年底推出後，至今註冊用戶數目逾2億，即內地約每7人便有一人是註冊用戶，人數比內地A股股民數量最高峯時還多一倍，其每天活躍用戶峯值也逾8,000萬，大部份玩家是青少年，用戶中少年及兒童更佔逾兩成。
不過隨着《王者榮耀》全民化，全國各地不時傳出遊戲引發玩家成癮情況，因而受官媒抨擊。其中共青團中央機關報《中國青年報》今年5月26日曾發文，引多個例子講述遊戲的「流害」，例如浙江溫州有少年於5月初因在遊戲中被人追殺，竟三番四次報警求助；深圳有12歲小學生為遊戲增值，竟然偷走家中放在保險箱的兩萬元人民幣現金等。該文直斥《王者榮耀》「似鴉片式傳播，學生深陷其中」，已經成為家長眼中的「電子鴉片」。

遊戲製作人：有些委屈

今年5月17日，遊戲官方開始實行玩家實名制以加強監管，未滿18歲者每日限玩兩小時。
至本月2日，騰訊又宣佈自昨日起，在《王者榮耀》中採取更強的防沉迷措施，包括12歲或以下人士每日限玩一小時，並計劃每晚9時後禁止其登陸遊戲；又會根據遊戲累計上線時間等提醒玩家，以防止玩家沉迷；遊戲更會增加未成年人消費限額功能，限制未成年人非理性消費。
即使如此，前日下午，《人民日報》旗下人民網仍刊登〈一評《王者榮耀》：是娛樂大眾還是「陷害」人生〉一文，直指遊戲對孩子有兩方面不良影響：「一是遊戲內容架空和虛構歷史，扭曲價值觀和歷史觀；二是過度沉溺讓孩子在精神上與身體上被過度消耗」。
文章批評遊戲推出後「悲劇不斷上演」：「13歲學生因玩遊戲被父親教訓後跳樓……17歲少年狂打40小時後誘發腦梗險些喪命……到底是遊戲娛樂了大眾，還是『陷害』了人生，恐怕在賺錢與傷人並生時，更值得警惕。」
同日傍晚，《王者榮耀》製作人李旻發公開信稱：「因為有人沉迷就都來怪遊戲，我們覺得有些委屈。」不過他同時強調，將持續在防止未成年人沉迷遊戲上想辦法，「有一天能做出傳遞愛，傳遞幸福的遊戲」。

當局疑藉機加強監管

騰訊昨在官方微信公眾號刊文引李旻再回應稱，《王者榮耀》在遊戲設計本身是完全符合國家規定。
至昨日下午，人民網再發〈二評《王者榮耀》：加強「社交遊戲」監管刻不容緩〉文章；有輿論認為此文終令當局為提出加強監管網上社交遊戲的理念找到切入點。
騰訊股價昨一度插水半成，拖累大市急挫超過500點，最低曾見266.4元，創一個月低位，收市仍跌4.1%，報269.2元，全日成交106億元，市值單日蒸發1,099億元，並連帶其他手遊股紛紛下挫。
本港時事評論員潘小濤昨在facebook就事件評論指，「國家要你生你就生，要你死就死，淘寶咁多假貨官媒都唔批，咁多網遊都唔鬧，就係鬧你，又如何？其他遊戲唔會令人上癮，唔會造成悲劇嗎？」

相關新聞

網民及專家反駁官媒抨擊

頭條 5小時前

荊軻變女人 被斥扭曲歷史

頭條 5小時前

醫生：沉迷者或為逃避現實

頭條 5小時前

股王遭狙擊 騰訊沽壓仍重

頭條 5小時前

《王者榮耀》全球最吸金

頭條 5小時前

【恐怖沉溺】《王者榮耀》新系統online首日 即被商家破解

即時兩岸 3小時前

【恐怖沉溺】雲南副廳長愛打機 半夜光顧後巷機舖

即時兩岸 31分鐘前

騰訊旗下手機遊戲《王者榮耀》在內地深受青少年歡迎。路透社

騰訊股價昨一度插水半成，拖累大市急挫超過500點，最低曾見266.4元，創一個月低位，收市仍跌4.1%，報269.2元，全日成交106億元，市值單日蒸發1,099億元，並連帶其他手遊股紛紛下挫。

騰訊總市值成2.6萬億?

在遊戲中被人追殺，竟三番四次報警求助；